【14億青山走犯】支那大媽抖音拍片斥日本正妹店員「為什麼不會說中國話？」

〔即時新聞／綜合報導〕1名中國東北大媽前往日本觀光旅遊，竟異想天開想測試日本人會不會說中文，因此故意前往當地超商和正妹女店員討「飲料」，還斥責對方「中國話為什麼不會？」，影片上傳後引起各國網友撻伐。

中國微博8月1日上的1段影片中，顯示1名大媽拿著手機開啟錄影模式，並說「來問一下日本店裡面的小妹妹」，接著鏡頭直接對著笑臉迎人的正妹店員，向對方說「飲料」，店員眉頭一皺，發現大媽口說中文，以日文答覆「不好意思，我不知道」，不料大媽竟嘴她「中國話為什麼不會？」。

許多華語系國家的網友看完影片後，都感到相當憤怒，紛紛留言指出「病得很嚴重啊，這就叫傻逼」、「傻逼不知道自己在哪裡」、「低能，沒文化」、「這會讓人更討厭中國」、「虧大媽問得出口」、「你日本話為什麼不會，不會就別去日本好嗎」。

中國網友們也對東北大媽的行為感到不能理解，相繼留言提到「雖然知道這樣說不對，但是好希望這種人立刻死掉」、「智障，就算在國內的便利店裡，你也不會跑去收銀台跟人家要飲料吧」、「神經病，而且侵犯別人肖像權了」、「有病嗎？能不丟中國人臉嗎？」、「出門腦子為什麼不帶」。

屠得唔夠多

得南京一個城屠, 實在太少

仆街上次去日本個7仔店員主動同我講普通話

留學生PT?

個類掛
冇深究

個日本妹唔錯

南京大屠殺係正確
感到無限光榮

因為似大陸人？

屌你老味